Prottokoll sel 1misel Juulis 1882
Koos olid kohtu Peawanem: Jaan Reemann
Hans Simsohn
Mart Sopp
Kirjutaja H. Saarmu
№ 34.
Kohtu laua ette astus Jaan Jürgewelt ja kaebas: et tema on  Hans Reinkordi kääst ühe sepapaja kõige sepa riistadega 30 Rubl. eest ostnud ja 5 Rubl. käsi raha kätte annud; aga et Hans ei pea neid sepa riistu ega sepapada nüüd mitte temale kätte käsi raha kätte tahtma anda. 
 Hans Reinkort astus ette ja ei salganud seda mitte ära, waid ütles: et tema selle pärast ei taha Jaanile neid sepa riistu ja sepapada kätte anda, et Jaan olla teda kauplemise aegu petnud ja wäga wäha raha annud.
Jaan Jürgewelt astus weel ette ja ütles: et tema nõnda palju on selle sepapaja ja riistade eest annud, kui Hans ise on küsinud, se on 30 Rubla.
Nemad lepisid selle moodiga ära, et Jaan Jürgewelt maksis  2 Rubla 50 kop weel  Hans Reinkort'ile juure, nõnda, et see sepapada ja riistad 32 Rubl. 50 kop. maksawad.
Ja on ka täidetud.
Kirna walla kogokonna kohtu nimel,
Peawanem: Jaan Reemann /allkiri/
Hans Simsohn XXX
Mart Sopp  /allkiri/
Kirja tunnistuseks kirjutaja H. Saarmo /allkiri/
